「新力軍」料更聽話 建制議員憂成反對派

立法會議席很大機會增加，建制圏子有人覺得有機，有人就覺得有危機。

消息指，由中央啟動的政改大手術，立法會議席料增至90席。《政情》早前報道，政圏普遍相信，選委會互選產生代表會佔大多數達40席，地區直選則由現時的35席減至20席，聞說不少建制派議員都感到有危機。

中聯辦近日舉行多場會面，向建制派解說政改的原因，同時聽取他們的意見。《政情》打聽，有建制派關注新增的議員大多來自選委會，既是新手，又無直選的壓力，相信是「極」忠誠的支持派，不會質疑政府的施政，擔心自己變相成為「反對派」。

更實際的是議席的威脅，尤其是直選的議員，建制派原本已僧多粥少，議席若減少至20席，有建制預計，在爭取出線前，必有一番激烈的淘汰賽。而即使獲安排「轉跑道」，循選委會界別出選就是另一種遊戲規則，在地區的累積的支持未必派得上用場。

立法會新增的選委會議席，《政情》打聽，多個社團都雄心勃勃，由以往助選變成直接參選，希望佔數個議席。

此外，政圏普遍相信，新增議席的受惠者會包括一些專業人士，如教育﹑法律界等代表，抗衡在功能界別的民主派代表。

有建制中人分析，是次政改大手術要就民主派參選劃下清晰的紅線及設關卡外，同時亦建立新的遊戲規則，相信建制派的勢力亦會有一輪大洗牌，對民主派要揀選「忠誠反對派」，對建制派就要剔除「忠誠的廢物」。

出盡力奶嘅後果，係人都知5千年歷史都係兔死狗烹

一早預左批鬥完民主派就到班忠誠廢物，佢哋一早就應該保住民主派，依家太遲了。

養匪自重都唔識

乜9呀
多左果20席咪又係獻世派既
唔係佢地攞仲有咩人攞到？

狡兔死
走狗烹

紫荊

共產黨既手法永遠係用完你就...

曾鈺成同長毛好傾唔係冇原因
唔識又要玩咪搞成咁

兔死狗烹呢個中國歷史悠久既道理都唔識就去學人奶共

唔屬於獻世派？

19年區選輸到仆晒街，唔認輸大叫不公平，跟手蝗蟈改遊戲規則，依家連有冇得落場玩都唔知
岩架喇以前有人發聲申訴不公不義，依家自己硬食無人可憐

根本民主派仲選真係好on9,當只要無人理個立法會選舉其實先證明到選舉違背一國兩制

廣東話都唔識講

愛國票投紫荊黨 一投不投民建聯

condom

你地打啦, 好悶呀